得罪講句，市下餐廳飲食鋪都係d唔正廣東話既呀嬸做

仲要係仍然未請夠人

問心連登仔又唔會做，又要出街食野，但又睇唔起大陸人，即使買菜自己煮，都係班大媽黎做，事實上呢d大媽無乜學識又唔識金融呃錢，但都算推動全港生活既重要一環，點解睇唔起人？

冇睇唔起如果嗰150人唔咬老綜自力更生去做呢啲工仲歡迎添

出文 比啲例子出黎會好啲

去你屋企樓下食個餐蛋麵就係例子

樓主返屋企食自己d屎喇

如果新移民融入社會 跟隨本地文化 自力更生

其實唔會有咁多人痛恨佢地

但係好明顯中國人喺世界各地嘅移民都係以侵略嘅形式

That's why 中國人永遠都得唔到其他人嘅尊重

因為本土香港人有得揀都唔做呢啲工

講到香港經濟咁好可以揀工做

就係因為大陸人肯做所以人工先低
最後咪又係大財團得益
本地人多得佢地唔少

老闆做生意，個個香港人自問非凡
唔做呢樣唔做個樣
咁岩又平平地請到人，根本係幾方面問題
可以講到全部大媽問題

而且，做呢d餐飲隨時多過大學fresh grad 價

就係呢班低等下賤既支那賤程拖低本地飲食業既人工

連d大陸呀姐都開始簡工做啦 d垃圾老細可以早d摺埋

點解冇得揀工做

飲食業一世就搵咁多

同fg比

就係因為呢班人拖低個人工8000蚊對一個綜緩公屋中國人已經夠

噉香港人呢？8000蚊租個市區劏房就幾乎冇哂錢

你去coffee shop嘆咖啡唔見佢地架，格格不入咁樣

根本冇人會願意做哩D 野

日本便利店一樣全部都係南亞人中國人

不如咁睇
好多國家既低級工種都係外奴做
比如德國 德國人都係白領 冇乜人去做藍領
香港人一樣 有邊個想做讀完書出來做飲食服務員

好老實講 好多餐廳腦細都寧願請呀姐都唔請後生

好過請唔到人

飲食業一樣見本地後生仔，但限於好家庭式本土味濃